白宮指美國國家安全顧問奧布萊恩（Robert O'Brien）病毒檢測呈陽性

白宮指美國國家安全顧問奧布萊恩（Robert O'Brien）病毒檢測呈陽性，是至今染疫的最高級別官員。他出現輕微的冠狀病毒症狀，並一直接受自我隔離，強調總統特朗普或副總統彭斯沒有感染風險，而國家安全委員會的工作不受干擾。

較早時彭博社引述消息報道，奧布萊恩在一次家庭聚會後受感染，自上周起已沒有返回辦公室，並一直在家隔離，以電話處理大部份工作。5月時特朗普身邊一名隨從武官確診感染武漢肺炎，之後彭斯的新聞秘書凱蒂米勒（Katie Miller)亦確診。

一定要平安呀。🙏🙏🙏